<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[青色鸟]]></title>
  <link href="http:///atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http:///"/>
  <updated>2014-08-22T16:26:35-07:00</updated>
  <id>http:///</id>
  <author>
    <name><![CDATA[青色鸟]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[迷思]]></title>
    <link href="http:///blog/2014/08/01/test/"/>
    <updated>2014-08-01T13:54:59-07:00</updated>
    <id>http:///blog/2014/08/01/test</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>  我升职了，在我加入这个公司的一年零三个月之后。大家纷纷来恭喜我，一方面因为我破了公司的记录——最快升Senior；一方面升职会大幅涨薪。刚开始我也很兴奋，Performance Review的时候，我略带心虚地在一票大佬面前陈述自己这半年的工作，然后紧张地等待大佬们的反应——基本上都是对我工作的肯定和表扬，让我听的有点飘飘然。在听说我将在一年内第二次涨薪的时候，内心里更是哼起了欢快的小歌——原以为至少两年才能达到的薪水，提前实现了。我费了很大的劲才忍住不要在群里跟那帮姐妹讨（xuan）论（yao），她们一定会很羡慕呢。</p>

<p>  最近两个月一直持续地在收获各种“正能量”：去美国轮岗三个月的机会，跟PM去见客户的机会，升职加薪，邀请我去其他公司共事，让我lead复杂的项目，等等等等。这些接踵而至的机会，让我觉得很不真实，仿佛双脚离地，随时有坠落的危险。但另一方面，内心开始膨胀，暗暗拿自己跟一起毕业的同学比较，觉得相比之下，他们实在目光短浅毫无斗志竖子不足与谋。</p>

<p>  这不是一种健康的状态。</p>

<p>  我觉得我过于沉迷在公司的角色中，迷失了自我。当然我能有这种警觉，还要感谢公司提供的轮岗机会。</p>

<p>  一个人孤身来到加州小镇，虽然蓝天白云天气好到爆，但也车少人少四周静悄悄。工作八小时结束之后，一个人回到空旷的公寓，剩下的都是大把大把的个人时间，个人的独处时间。刚开始的时候我很害怕，毫无安全感——我英语不甚好，跟这边人比身材瘦弱，附近很多墨西哥人，等等这些都让敏感的我觉得紧张。来这边的第一个周日，出去闲逛遇到个疯子，更是吓得我逃回了公寓，然后那一天再没出门。在恐惧的笼罩下，时间变得异常难熬，度日如年的焦灼感让我烦躁抓狂，大概坐牢也不过如此吧。</p>

<p>  当然渐渐地我释然了，大概是因为熟悉了。我开始享受这种生活。我给自己做饭，虽然做的不是很好吃，但是尽量丰盛有营养；有时间就去健身房锻炼半个多小时，给身体充充电；买了一些不错的护肤品和保健品，开始很认真的对待自己；晚上累了就在大大的浴缸里泡个热水澡，无比惬意。我感觉我能听到时间的流逝，一分一秒，都从我身上流过。我突然意识到我从来没有这么认真的生活过。以前都是在为别人、为外界忙碌奔波焦虑沮丧，自己的生活过的如此粗糙。</p>

<p>  我引以为豪的“成就”，根本经不起仔细推敲。升职最快又怎样？不过证明当了一枚称职的螺丝钉，完成了公司希望我完成的事情。工作上的事，我确实完成的很好，但是是在按别人的期望发展呀！我自己的计划和路线呢？根本都没有仔细考虑过。每天疲于奔命地争取高质量的完成工作，回到家没有精力再做什么其他事，玩玩游戏什么的，就结束了疲惫的一天。而我的工作内容，大部分时间也是在模仿前人，毫无创造性。我需要腾出时间静下心来学习，我要去创造去做有意义的事情。</p>

<p>  不记得是在哪里看到的一段话，让我如梦方醒：
  <blockquote><p>我希望你做一件事情：说出5件你引以为豪的事情。写在纸上也好，或者喊出来也好都可以。但这里有一个条件：你不可以列出你“是”怎样的人（比如，我是一个温柔的人，我很诚实），只能列出你“做”的事情（比如，我刚获得了全国象棋冠军，我做的chili是全麻省最好的）。</p></blockquote></p>

<p>  我一件也说不出来。这真让人沮丧。</p>

<p>  工作是很重要的，你需要认真的去完成它，因为它能给你带来基本的生活保障，给你赢得周围人的信赖。但不能为了工作丢了自己。职位不重要，薪水不重要，关键要在工作中保有自己。要干好工作，然后，为自己工作。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
