<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[青色鸟]]></title>
  <link href="http:///atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http:///"/>
  <updated>2014-08-24T22:46:30-07:00</updated>
  <id>http:///</id>
  <author>
    <name><![CDATA[青色鸟]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在加州修身养性发宏愿]]></title>
    <link href="http:///blog/2014/08/24/make-a-wish/"/>
    <updated>2014-08-24T22:29:24-07:00</updated>
    <id>http:///blog/2014/08/24/make-a-wish</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>  我真自恋，我使了很大的劲才说出这几个字——自我检讨其实很费力气。要不是我太自恋，为什么就写不出不以第一人称为主的东西呢？通篇都我我我，自己看了都心生厌恶。</p>

<p>  我更想做个兢兢业业的学者，仔细挑选一个课题，认真敬业地搜集求证，然后把繁复晦涩艰深复杂的道理深入浅出清晰易懂地讲出来，让所有人都能看懂，让所有人都觉得好看。</p>

<p>  我已经记不清这个心思在我脑海里盘旋多久了，几周，几个月，但应该不会有几年。几年前我还在二逼地高歌“神经病人思维广，弱智儿童欢乐多”，丝毫没有为这个世界做一点有益输出的心思。我估摸着，这种转变是长期的鸡汤文浇灌出来的。</p>

<p>  每个月总有那么几天，大脑的某个部位需要鸡汤的刺激。在陷入自卑、沮丧、焦虑、困惑等种种不良情绪陷阱的时候，来点鸡汤其实挺管用。当然我也盼望着有朝一日练就佛陀一样强大的内心，双手合十盘腿一坐就能把俗思俗虑过滤出去。但我现在还不能。</p>

<p>  我的负面情绪像水草一样生命力旺盛，一不小心就被缠得窒息，跟丢了魂儿一样的目光呆滞，跟落水狗一样萎靡不振。每逢这种时候，就要借助外力去割掉水草，比如跟小C闹别扭吵架再和好，比如灌点鸡汤，然后会有一段安宁太平的日子，直到下一次水草复生，周而复始。所以外力，其实类似中医诋毁西医的说辞，“治标不治本”。</p>

<p>  一个多月前我来到了加州。一个人拖着箱子，操着磕磕绊绊的英语，住进曾经看美剧时羡慕过的美式公寓。吸着纯天然无污染润肺养心的空气，晒着明亮温暖但不灼人的阳光，我过起了寂寞孤单无聊空虚的小日子。</p>

<p>  这边人真少啊，满大街都见不着几个人。单位里也空荡荡的，最热闹的是通过天窗洒在地板上的阳光。时间仿佛被拉长了，所有细枝末节的个人感受统统被无限放大。恐惧啊，希望啊，悲伤啊，快乐啊，都被放大，好像所有的情绪都被夹在玻片中间放在显微镜下，纤维毕现。在与时间的抗衡中，我焦躁不安地感受着自己每一丝的情绪起伏。</p>

<p>  我意识到这是个“禅修”的好机会。在喧闹拥挤的北京，个人空间逼仄的可怕，物理上以及精神上。我们上气不接下气地忙碌着，很少有停下来审视的机会。但来到这里，生活好像踩了一脚急刹车，然后时间就定格在那里，世界就定格在那里，我可以在其中来回穿梭游走，观察周遭也感受内心。我听见水滴滴落，秒针滴答，还有胸腔中“怦怦”的心跳。我看见鸽子飞过，阳光洒在门前的松树上，我看到慢慢显影的个人蓝图。我感受到清风拂面，晨跑后汗液从毛孔慢慢渗出，自己像长了翅膀飞起来，一扇翅膀，身上的负重扑簌簌往下掉落。我咀嚼将熟未熟的牛肉，咬碎新鲜的绿叶蔬菜，胃口好的想吞掉整个世界。我站在镜子前面，从头看到脚，再从脚看到头；我把脸贴到镜子上，看鼻子上的毛孔和眼角的细纹；我跟自己的身体打招呼，“嗨，让我们再愉快合作八十年！”</p>

<p>  是的，这是个绝好的治愈自己的机会。我可以钻进自己的大脑，把里面的东西一件一件扒拉出来仔细研究，看我到底在烦恼什么，畏惧什么，希冀什么，又热爱着什么。然后，活得像自己。</p>

<p>  我要在这里开启一段旅程，让每一次心动，每一分好奇，每一个疑问，每一个好点子都有所着落。我不要做匆匆而过的看客，不只做浅尝辄止的试探，为有价值的问题找到有理有据翔实可信的答案，为闪闪发光的创意挖掘希望。我要把我的所思所想，所寻所探，记录在这里；要即使不用第一人称，也能看到我的魂。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
